
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/pointers/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
	\IfFileExists{../c/#1}
	{
		\cppfile{../c/#1}
	}
	{
		\cppfile{../../../topics/pointers/c/#1}
	}
	
}
\begin{document}


\begin{frame}[allowframebreaks]{Arreglos y punteros}
Recordando que los arreglos se definen de forma contigua en la memoria, supongamos las siguientes declaraciones:
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{array_int.c}
    
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.5]{array_int.png}
        \caption{Arreglo de enteros.}
    \end{figure}
    
    
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.5]{array_char.png}
        \caption{Arreglo de caracteres.}
    \end{figure}
    
    
    
    
    Conociendo el tamaño que ocupa en memoria cada elemento del arreglo:
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.5]{array_int_shift.png}
        \caption{Arreglo de caracteres.}
    \end{figure}
    
    
    \newpage
    
    Recordando que \textbf{en C/C++ el nombre de un arreglo es un puntero al primer elemento del mismo.}. Esto implica que estas lineas son equivalentes.
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{arrays_pointers_rel.c}
    
    Considerando las operaciones de suma y resta de punteros vista anteriormente (aritmética de punteros):
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{arrays_pointers_rel2.c}
    
    Las lineas 5 y 6 apuntan a la misma posición de memoria y por ende al mismo elemento del arreglo. \\
    \vspace{0.5cm}
    De forma general:
    \vspace{0.5cm}
    
    
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        Elemento del arreglo& Notación de subíndice & Notación de puntero  \\
        \hline
        Elemento 0 & total[0]  & *ptrtotal \\
        \hline
        Elemento 1 & total[1] &  *(ptrtotal+1)\\
        \hline
        Elemento 2 & total[2] & *(ptrtotal+2) \\
        \hline
        Elemento 3 & total[3] & *(ptrtotal+3) \\
        \hline
        Elemento 4 & total[4] & *(ptrtotal+4) \\
        \hline
    \end{tabular}
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{array_and_ptrs.c}
    
    
\end{frame}


 \section{Arreglos de punteros}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Arreglos de punteros}
    
    \begin{block}{}
        Los punteros pueden estructurarse en arrays como cualquier otro tipo de datos. Por lo cual, la forma de operar con ellos es igual a como si fuese un arreglo de los ya conocidos:
    \end{block}
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{arrays_of_pointers.c}
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{arrays_pointers_rel_print.c}
    
\end{frame}
\section{Indirección múltiple}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Indirección múltiple}
    
    \begin{block}{}
        Se puede hacer que un puntero apunte a otro puntero que apunte a un valor de destino. Esta situación es conocida como \textit{indirección múltiple} o\textit{punteros a punteros}.\\
        La indirección múltiple puede llevarse a la extensión que uno desee, pero existen pocos casos en los que se necesite más de un puntero a puntero.
    \end{block}
    
    \newpage
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{multiple_indirection.c}
    
\end{frame}


\section{Arreglos multidimencionales y punteros}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Arreglos multidimencionales y punteros}
    
    \begin{block}{}
        También puede tenerse acceso a arreglos multidimencionales usando notación de punteros. La notación se vuelve mas compleja conforme aumentan las dimensiones del arreglo.
    \end{block}
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{array2dptrs.c}
    
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.5]{array2dptrs.png}
        \caption{Arreglo de dos dimensiones y punteros.}
    \end{figure}
    
    
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        Notación de puntero & Notación de subíndice & Valor almacenado  \\
        \hline
        *(*nums) & nums[0][0]  & 16 \\
        \hline
        *(*nums +1 ) & nums[0][1] &  18\\
        \hline
        *(*nums +2 ) & nums[0][2] & 20\\
        \hline
        *(*(nums+1) ) & nums[1][0] & 25\\
        \hline
        *(*(nums+1) +1 )& nums[1][1] & 26 \\
        \hline
        *(*(nums+1) +2 )& nums[1][2] & 27 \\
        \hline
    \end{tabular}
    
    La utilidad de esto se verá cuando se estudie el tema de creación de arreglos dinámicamente.
    
\end{frame}

\section{Punteros a funciones}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Punteros a funciones}
    \begin{block}{}
        Una función tiene una ubicación física en memoria que puede asignarse a un puntero. Esa dirección es el punto de entrada a una función, es decir, la dirección que se usa cuando se la invoca. Una vez que  esta dirección es almacenada en un puntero, se puede invocar a la función mediante la utilización de este puntero.\\
        La dirección de la función se obtiene utilizando el nombre de la misma sin paréntesis ni argumentos:
    \end{block}
    
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{pointers_to_func.c}
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{pointers_to_func2.c}
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{pointers_to_func3.c}
\end{frame}

\end{document}
